港警防暴盾 英拒發出口牌照

港警防暴盾 英拒發出口牌照

2016年特朗普當選美國總統，波特蘭警方在示威定性為騷亂後三小時才動用橡膠子彈等武力。

【本報訊】英國下議院昨日討論香港《逃犯條例》修訂事宜，會議上，英國外交部亞太事務國務大臣田銘祺（Mark Field）透露，英國政府今年4月曾拒絕向計劃提供給香港警隊的一批防暴盾批出出口牌照。他沒有直接解釋原因，只說英方不會推翻不能符合有關標準的牌照決定，而標準包括對人權的尊重。

就《逃犯條例》修訂，田銘祺亦指已向香港特首林鄭月娥直接提出清晰的關注，「現在肯定是適當時間停下考慮修例的影響，非常重要的是，有關措施要經過全面的立法檢視，港府亦應考慮不同的方案」。

相關新聞：警武力升級快 催淚彈比9.28更密集

相較美暴亂 港警武力過火

香港警方昨多次強調，驅趕示威者過程中所使用的裝備，與國外處理暴動時使用的無大分別，與示威者的武力對等，亦有依照指引使用。但與外國警察平息暴亂的武器比較，今次香港警察的武力亦明顯過火。2016年11月特朗普當選，在俄勒岡州波特蘭有4,000人示威，當中有人攻擊駛過的車輛，毀壞大批停泊車輛，人群中亦有毆鬥情況，甚至有人駕車撞向人群或在市中心點起火堆，警方將示威定性為騷亂後三小時，才動用胡椒噴霧、橡膠子彈及閃光彈驅散示威者。

■記者關冠麒

上一則
上一則
求醫者有權要求病歷保密

下一則
下一則
記者戴頭盔抗議盧偉聰

警武力升級快 催淚彈比9.28更密集
警醫院拉人搞白色恐怖
女拔教師中彈險盲 家長促校方勿懲處
總警司陶輝帶隊 立會防線打出第一槍
求醫者有權要求病歷保密
記者戴頭盔抗議盧偉聰
警擸磚掟鐵枝 辱罵示威者
警挑釁牧師：叫耶穌見我
「人民不是特首的孩子」
帶女兒反國教參與傘運師奶誓陪年輕人抗爭
媽媽斥鼓吹虐兒教育「意見不合一槍打埋去？」
周日再遊行撤法撤林鄭
替林鄭助選前高官促暫緩
逾230選委叫777下台
中國駐英大使割席：港府自發修例
立會今續停頓 建制龜縮
梁君彥不返立會去馬會
行會成員稱草案冇得改
西環集中營：誰批准向示威者開槍？
美兩黨提案改港政策法
教徒唱聖詩 盼化解警戾氣
市民清垃圾 惡警刁難
居港外國人擺民主熱狗檔
游擊擋車門 阻20班港鐵
500社工警總外譴責武力
港將鄭子文：共同面對
老師學生煙淚中同進退
化身燈塔 阿Sir接50學生求助
喇沙仔靜坐 控訴盧偉聰喇沙之恥
惠譽：修例削自治損評級
罷工缺人手 港航利誘上班
莊偉忠：忍屎忍尿唔忍賣港動物
傘落《時代》為自由而戰
網民白宮聯署 促制裁中港官員
Telegram遭中國黑客狂攻
台發旅警 訪港客減10%
熱血台妹來港聲援 睹警打人
艾未未撐抗爭 憂港現坦克鎮壓
20發布袋彈 數發橡膠彈 150枚催淚彈「全部都係低殺傷力武器」克警之首可恥